\subsubsection{ParamInterface}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa interfaccia fornisce le funzionalit\`a necessarie alla corretta impostazione dei parametri di input degli algoritmi.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ModArterial\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionArterial\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DelayCorrectionArterial\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionROI\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionImage\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.summedPET\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionStandard\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionRankShaping\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionIterativeFiltering\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageStandard\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageRankShaping\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageIterativeFiltering\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Metodo che controlla che i parametri inseriti siano corretti per ciascuna classe.
\end{verse}
\subsubsection{ModArtParam}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe imposta i parametri di input corretti per l'esecuzione dell'algoritmo ModArterial.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ModArterial\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionArterial\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Vector$<$Double$>$ par\_in} \begin{verse}
Vettore di valori reali, che conterr\`a sei elementi.\end{verse}
\textbf{- boolean typeOfAnalysis}\begin{verse}
Variabile booleana che pilota l'analisi della funzione arteriale, di default \`e impostata al valore false.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{+ static Vector$<$Double$>$ getDefaultParIn()}\begin{verse}
Ritorna un vettore contenente i valori di default per i parametri denominati par\_in.
\end{verse}
\textbf{- boolean checkParIn(Vector$<$Double$>$ v)}\begin{verse}
Controlla che i valori all'interno del vettore par\_in siano impostati in maniera corretta, altrimenti lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ void setPar\_In(Vector$<$Double$>$ v)}\begin{verse}
Copia il vettore v nella variabile della classe, par\_in, e, se i valori inseriti non rispettano i vincoli prefissati, lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ void setPar\_In(Double[] d)}\begin{verse}
Copia i valori dell'array d nel vettore variabile della classe, par\_in, e, se i valori inseriti non rispettano i vincoli prefissati, lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ void setTypeOfAnalysis(boolean b)}\begin{verse}
Inserisce il valore della variabile booleana b nella variabile typeOfAnalysis.
\end{verse}
\textbf{+ Vector$<$Double$>$ getPar\_In()}\begin{verse}
Ritorna il valore del vettore par\_in.
\end{verse}
\textbf{+ boolean getTypeOfAnalysis()}\begin{verse}
Ritorna il valore della variabile booleana typeOfAnalysis.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, chiama i metodi che eseguono i controlli specifici sui parametri.
\end{verse}

\subsubsection{Delay}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe imposta i parametri corretti per l'esecuzione dell'algoritmo DelayCorrection.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DelayCorrectionArterial
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Double delay}\begin{verse}
Variabile reale che viene impostata dall'utente tramite la \glossario{GUI}.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{- boolean checkDelay(Double d)}\begin{verse}
Controlla che il valore dell'attributo sia compreso nell'intervallo corretto, e in questo caso ritorna true, altrimenti ritorna false.
\end{verse}
\textbf{+ void setDelay(Double d)}\begin{verse}
Inserisce il valore corretto nella variabile delay e se il valore inserito non \`e corretto lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ Double getDelay()}\begin{verse}
Ritorna il valore attuale della variabile delay.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, che chiama la funzione per il controllo del parametro della classe.
\end{verse}
\textbf{+ static Double getDefaultDelay()}
Ritorna il valore di default della variabile delay.
\end{verse}
\subsubsection{TypeOfCorrection}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe imposta i parametri corretti per l'esecuzione dell'algoritmo DecayCorrectionImage.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionROI\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionImage\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Integer typeOfCorrection}\begin{verse}
La variabile serve all'utente per scegliere il tipo di correzione da applicare all'algoritmo da eseguire.
\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{- boolean checkType(Integer t)}\begin{verse}
Controlla che la variabile typeOfCorrection abbia un valore corretto.
\end{verse}
\textbf{+ void setTypeOfCorrection(Integer t)}\begin{verse}
Questo metodo imposta il valore nella variabile della classe, typeOfCorrection, e, se non \`e stato inserito un valore corretto, lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ Integer getTypeOfCorrection()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile typeOfCorrection.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, che chiama la funzione addetta al controllo del parametro typeOfCorrection.
\end{verse}
\subsubsection{SAParam}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe imposta i corretti valori di input comuni ai tre algoritmi di \glossario{Spectral Analysis}.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item 	\textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- String workspace\_dir}\begin{verse}
Variabile contenente il percorso assoluto della directory di lavoro.
\end{verse}
\textbf{- Integer ncomp}\begin{verse}
Variabile numerica che gestisce valori interi positivi e viene impostata dall'utente tramite la \glossario{GUI}.
\end{verse}
\textbf{- Double beta1}\begin{verse}
Variabile numerica che gestisce valori reali positivi e viene impostata dall'utente tramite la \glossario{GUI}.
\end{verse}
\textbf{- Double beta2}\begin{verse}
Variabile numerica che gestisce valori reali positivi e viene impostata dall'utente tramite la \glossario{GUI}.
\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{+ boolean checkWorkspace(String w)}\begin{verse}
Controlla che il workspace impostato sia corretto.
\end{verse}
\textbf{\# boolean checkNComp(Integer nc)}\begin{verse}
Controlla che il valore della variabile ncomp sia impostato correttamente.
\end{verse}
\textbf{\# boolean checkBeta1(Double b)}\begin{verse}
Controlla che la variabile beta1 abbia un valore corretto.
\end{verse}
\textbf{\# boolean checkBeta2(Double b)}\begin{verse}
Controlla che la variabile beta2 sia impostata con un valore corretto.
\end{verse}
\textbf{+ void setWorkspace\_Dir(String w)}\begin{verse}
Questo metodo imposta il corretto percorso nella variabile workspace\_dir.
\end{verse}
\textbf{+ void setNComp(Integer n)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce il valore nella variabile ncomp e controlla che il valore inserito sia corretto per l'esecuzione degli algoritmi, altrimenti lancia un'eccezione di tipo \textsl{\textsl{ErrorExc}}.
\end{verse}
\textbf{+ void setBeta1(Double b)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce il valore nella variabile beta1 e controlla che il valore che \`e stato inserito sia corretto per l'esecuzione degli algoritmi, altrimenti lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ void setBeta2(Double b)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce il valore nella variabile beta2 e controlla che il valore che \`e stato inserito sia corretto per l'esecuzione degli algoritmi, altrimenti lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ String getWorkspace\_Dir()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile workspace\_dir.
\end{verse}
\textbf{+ Integer getNComp()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile ncomp o, nel caso in cui non sia stata impostata correttamente, il valore di default.
\end{verse}
\textbf{+ Double getBeta1()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile beta1 o, nel caso in cui non sia stata impostata correttamente, il valore di default.
\end{verse}
\textbf{+ Double getBeta2()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile beta2 o, nel caso in cui non sia stata impostata correttamente, il valore di default.
Vengono inoltre forniti dei metodi per restituire i valori di default per le variabili NComp, Beta1 e Beta2.
\end{verse}

\subsubsection{StdSAParam}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe estende la classe SAParam e serve per il corretto inserimento dei parametri dell'algoritmo di \glossario{Spectral Analysis} stdSA\_ROI.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionStandard\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageStandard\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Integer type}\begin{verse}
Variabile intera che pu\`o assumere valori tra 1 e 3, viene inserita dall'utente e gestisce l'informazione sul tipo di analisi; \`e impostata al valore di default 1.
\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{- boolean checkType(Integer t)}\begin{verse}
Controlla che la variabile type abbia un valore corretto.
\end{verse}
\textbf{+ void setType(Integer t)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce il valore nella variabile type e controlla che questa abbia un valore corretto per l'esecuzione dell'algoritmo, altrimenti lancia un'eccezione di tipo \textsl{ErrorExc}.
\end{verse}
\textbf{+ Integer getType()}\begin{verse}
Questo metodo restituisce il valore della variabile type.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, chiama la funzione addetta al controllo del valore della variabile type.

\subsubsection{RSSAParam}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe estende la classe SAParam e serve al corretto inserimento dei parametri necessari all'esecuzione dell'algoritmo RSSA\_ROI.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item 	\textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionRankShaping\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageRankShaping\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Vector$<$Double$>$ SNR}
Vettore di valori reali, contenente due elementi.
\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{+ void getDefaultSNR()}\begin{verse}
Metodo che inserisce i valori di default nel vettore SNR, cio\`e il primo elemento deve avere valore beta1*10, mentre il secondo elemento deve avere valore beta2.
\end{verse}
\textbf{- boolean checkSNR(Double a, Double b)}\begin{verse}
Questo metodo controlla che i valori del vettore SNR siano compresi nell'intervallo corretto.
\end{verse}
\textbf{+ void setSNR(Double a,Double b)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce i parametri in input nel vettore SNR, controllando che i valori inseriti siano compresi nell'intervallo tra \textsl{beta1} e \textsl{beta2}.
\end{verse}
\textbf{+ Vector$<$Double$>$ getSNR()}\begin{verse}
Metodo che ritorna il vettore SNR e, se i valori in questo vettore non sono corretti oppure non \`e stato ancora creato, allora imposta i valori di default.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, che chiama i metodi per effettuare i controlli sui parametri della classe.
\end{verse}
\subsubsection{SAIFParam}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe estende la classe SAParam e server al corretto inserimento dei parametri necessari all'esecuzione dell'algoritmo SAIF\_ROI.
\\ \\
\textbf{Relazioni d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item 	\textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.RegionIterativeFiltering\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.ImageIterativeFiltering\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi}
\\ \\
\textbf{- Vector$<$Double$>$ passband}\begin{verse}
Vettore di valori reali, contiene solo due elementi.
\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{- boolean checkPassband(Double a, Double b)}\begin{verse}
Controlla che i valori in input siano impostati entro l'intervallo corretto.
\end{verse}
\textbf{+ Vector$<$Double$>$ getPassband()}\begin{verse}
Questo metodo ritorna il vettore passband se i suoi valori sono corretti, altrimenti se non sono corretti oppure non \`e ancora stato creato ritorna passband impostato con i valori di default.
\end{verse}
\textbf{+ void getDefaultPassband()}\begin{verse}
Questo metodo inserisce i valori di default del vettore passband, cio\`e il primo elemento deve avere valore beta1*10, mentre il secondo elemento deve avere valore beta2/2.
\end{verse}
\textbf{+ void setPassband(Double a,Double b)}\begin{verse}
Questo metodo inserisce i parametri in input nel vettore passband, controllando che i valori inseriti siano compresi nell'intervallo tra \textsl{beta1} e \textsl{beta2}.
\end{verse}
\textbf{+ boolean check()}\begin{verse}
Override del metodo dell'interfaccia \textsl{ParamInterface}, che chiama i metodi che effettuano i controlli specifici sui parametri della classe.
\end{verse}